一名15 歲前線示威者：反正點示威都冇用，我不如死咗佢，最好一槍啪過來

【文：Tung Kwong 】

「反正點示威都冇用，我不如死咗佢，最好一槍啪過來。」只有年約15歲嘅佢咁講⋯⋯

9點幾，有幾個想衝出馬路嘅示威者被警察趕回行人路，此後，一班示威者開始集結同一位置，好快就有多於200人。

我留低咗喺佢地身邊。

令我驚訝嘅係，相比旺角騷亂被判罪嘅示威者，哩班明顯再後生好多，最細嘅目測應該只有15歲，當中約有四份一都係女仔。

問佢聽日洗唔洗返學？ 「俾人拉咗學校會知架喇，不過最好都係唔好俾人拉囉⋯⋯」

一個較大年紀嘅話，佢今日冇加入遊行隊伍，而係直接來金鐘，「與其嘥力行成日，不如直接來睇下有咩實際野可以做⋯⋯香港人真係好潔癖，大聲啲都話你係鬼想搞事，睇我個樣都知唔爭嗰幾百蚊一工啦，東區老鼠哥咩⋯⋯」

（意指 前日東區所謂黑社會小頭目，綽號老鼠，凌晨揸Benz掟汽油樽落警總對出路面。）

「反正點示威都冇用，我不如死左佢，最好一槍啪過來。」 只有年約15歲嘅佢咁講⋯⋯

當我打電話向老婆報平安再覆述呢句時，我真係忍唔到眼淚⋯⋯

到底一個幾殘忍嘅政府，先可以迫到咁多後生仔女以死相迫？

我哋較年長嘅一輩人以前做少咗幾多，先會令呢一代人為我地後補咁多，要不惜代價抗爭？

時近11點，小朋友：「算啦，都搞唔起架喇，啲人咁散，都冇咗成半人⋯⋯」

上地鐵時，身邊朋友因爲民陣主持講左幾次『俾啲掌聲自己』同播咗幾首歌而非常憤怒：

「原諒我講句，相比起而家仲喺外面班𡃁仔，在下各位，都係垃圾！包括我！ 聽日準時返工啦！垃圾！」

無錯，相比起呢班可能已經捱慣警棍、胡椒噴霧嘅後生仔，我真係一舊垃圾！

最後，我只想同 和理非暴力 既人講：

唔好再以為衝就係鬼！警察絕唔會白痴到請人打自己，例子：老鼠哥掟樽都只會掟路面同暗角！你係咪真係信個警司話老鼠哥唔夠力所以掟少左20cm？

香港嘅抗爭路線、氣氛，早已昇華到武力層面，唔知，只係因為你唔入流或選擇性唔知。
當你唔認同他人嘅行為同時，請唔好指責點解人地同你唔同，各自上山，各有各做！

仲有料過班大人

仆街啲講句 如果有後生仔因為咁而死
個行動一定升級到另一層次

唉，係大人無用

生命誠可貴

有冇諗過佢地個仔會上前線？

個個仔女都有可能會上前線架啦

想為左香港死，求下政府六月九號開槍等我死得有意思

係，到時中共會比全球圍屌

但講真始終有人要搵食 大人始終過咗嗰個可以唔諗後果嘅年紀 真係可能手停口停或者成家人等緊佢養 要求呢啲人俾人拉或者罷工真係好不切實際

我會覺得佢地只要唔好支持政府同埋阻止自己嘅細路去抗爭我已經收貨

開宗明義的說

香港人繼續搞和平遊行千萬次

也不可能得到哪怕只有台灣1/10的民主

如果連台灣在中華民國憲法保障民主自由的環境下都要經過無數場血淋淋的抗爭才能得到今日的自由

那憑甚麼香港在中國一黨專制的極權憲法之中靠著沒有煙火氣息的和平散步運動就能爭取到自己想要的民主呢？

香港人只是單純的在和平的框架下自我閹割

這世界上沒有一個民主國家對抗政府惡法時還在講求和平 自制的

台灣的太陽花運動到了後期 靠著是堅持 勇敢 並與警方對抗

法國的黃背心乾脆就變成一場暴動 因為不如此 政府根本不會在意

韓國的光州事件 更是另一場更血腥的64 但是韓國人沒有逃避

民主是一種很珍貴的東西

這世界上凡是珍貴的東西都需要昂貴的代價

但香港卻陷入和平 自制 自我維穩的詭異思想

我甚至懷疑這幾年來香港的和平遊行抗議行動都有中共的黑手在幕後操控

和平

另一個說法就是

穩定

香港人所謂的和平遊行或許根本就是被中共操弄的自我維穩

因為香港經濟環境特殊

國際地位特殊

所以中共並不希望用內地或是新疆鎮壓的方式處理香港

但是堵不如疏

與其讓香港人在各種反對中南海政策的高壓裡面爆炸

不如給香港人一個和平的規範框架

讓香港人在框架裡面抒發情緒

並且讓他們以為民主就在不遠處

就像是驢子前面的蘿蔔一樣

永遠看得到 吃不到 但卻又給你們希望 讓你們不至於失控

長久之後

所謂的遊行變成散步運動 毫無意義
散步1、200次 對中南海來說

也只是散步而已

法令照樣通過
政令照樣實行

最後香港人腰越來越軟 生活空間越來越小
血氣與堅持就這樣在一次次散步中消散或者說發洩殆盡

反正香港人會在和平抗爭的框架內自我閹割 自我維穩

還有什麼比這一點對中共政府更有利的？

武力維穩多昂貴啊 還會造成國際社會譴責

結果現在香港人都乖乖的自我維穩了

真是標準的優秀中國人

繼續和平遊行 和平散步
國外頂多報導你們的散步運動

然後就沒有然後了

香港人都不為自己抗爭了

外人又有什麼理由插手中國家事呢？

哪怕香港人不承認自己是中國人
但在全世界包括台灣人心中
香港人就是中國人
甚至比台灣還不如

台灣只是在官方交流會被蓋上中國人的印章
香港人則是從裡到外都被全球承認為中國人

所以你們再怎麼散步 和平遊行
我們外面的人 也沒辦法插手幫助你們

嘴砲誰都會 口頭關心譴責亦不花費力氣
但如果香港人要的只是散步發洩體力和不爽
要的只是外面的人對你們說：你們真慘 加油 我能體會 這種屁話

如果香港人這樣就爽的話 這樣就能接受中共步步緊逼的法令包圍圈的話

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

那就繼續散步吧 如果香港人認為和平散步是一種爆發

那中共樂得你們年年爆發幾次

畢竟 散步運動也是有益國人健康
堵不如疏

靠著散步就讓香港人發洩心中不滿
然後繼續伏下身子乖乖當狗
該通行的政令法條 一條都不能少

這樣多好

控制風險又免除武力維穩成本
因為香港人自我維穩
甚至把自我維穩當成一種高尚情操與訴求

對中共來說實在是再划算不過了

就看香港人如何選擇了

是要在無數場沒實質改變的和平遊行中消亡追求民主與法治的內心

還是要用肉體的滅亡與犧牲讓全世界看到香港人追求民主的意志與決心

唔好死 要生

香港人個成本太大了

1:38

0:11

1:27

1:54

唔好再同我講咩啲狗打份工
你要甘心淪為政權打壓人民既工具 你同時要承受返你咁樣做既惡果
你 冇 得 怨
屌 你 老 母
死 都 冇 得 怨

各位記住保持清醒頭腦 每一刻都要知道自己做緊咩
點樣走位 點樣救人 點樣部署下一刻
唔好剩係跟住人走 因為你身邊既人可以隨時需要你幫忙
我地要有自主意識 我地要冷靜過啲狗

be water my friend
港人加油

唉，香港人始終覺得未殺到埋身
返工搵食>未來

真係好撚心up
香港人搞成咁真係唔知可以點

立場新聞

o靚仔夠吉士

咁你去死啦 最好自焚 夠震撼
有勇武派 香港實贏

今次要贏 一定要夠衝先有機會

革命係要流血
唔流血唔叫革命
我都唔想有後生仔出事
但呢樣真係威力最大既trigger

點解要諗係其他人啪你，而唔係你...

少年太年輕了。
一個打和，兩個有賺

Give me liberty, or give me death!

呢篇邊度黎？寫得好好，想share

係係係，又唔見一早移曬民，或者幾層樓收租生活點都唔憂果d人衝？

根本係自私與否嘅問題，成本個個都有，邊個放得低就係我心目中嘅英雄

中二病

如果真係有死覺悟 真係兇狠d好
唔生唔死拉你坐十碌八碌比死更難受
出返黎果陣又另一個世代

你個名好適合你

寫得太好

嚟m點算好

絲打教下我點做，我怕阻人返工呀

最好打死晒班死狗

只有死嘅覺悟，無智慧，無帶頭衝嘅承擔
咁就叫有料
根本就係一群蠻牛等入屠場割
無眼睇

寫得太好 中哂point

其實，我都有諗過， 不如一槍打死我好過

5年前雨革果陣 佢最多得10歲11歲
香港上一代你過唔過得去

如果你反正有死嘅決心
何不拎幾把刀仔冧返一兩件黑警先
等佢地屋企人無咗個長期飯碗都幾心涼

廢話
個個都係咁諗
就唔會改變到個主流價值
今次係一個開竅嘅契機
錢已經唔再係first priority

好像一粒一粒雞蛋掉過去
掉雞蛋有無犯法？

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

不在沉默中爆發 就在沉默中滅亡

who the hell turn my home into a shithole like this

睇用字遣詞似台灣人

好有guts 視死如歸

香港而家先回歸咗22年 距離50年不變都未行夠一半
已經各方面被控制 剝削自由
我哋嘅下一代 條路只會越來越難行
趁我哋仲有力 仲有機會企出嚟 唔好放棄啦

最後 有無巴絲願意好似上次咁
一齊印單張喺各區派傳單
宣揚罷工罷市 呼籲大家再出嚟
時間已經係唔足夠 但如果人數都唔夠嘅話
我哋咩籌碼都無曬
上次都係要靠大家鍥而不捨宣傳 先叫到百幾萬人出嚟
上年紀嘅人 佢哋無連登 無ig 消息無我哋咁靈通
求下各位巴絲 一齊幫下手

唔好白費咗尋日一班義士嘅血汗

香港而家先回歸咗22年 距離50年不變都未行夠一半
已經各方面被控制 剝削自由
我哋嘅下一代 條路只會越來越難行
趁我哋仲有力 仲有機會企出嚟 唔好放棄啦

最後 有無巴絲願意好似上次咁
一齊印單張喺各區派傳單
宣揚罷工罷市 呼籲大家再出嚟
時間已經係唔足夠 但如果人數都唔夠嘅話
我哋咩籌碼都無曬
上次都係要靠大家鍥而不捨宣傳 先叫到百幾萬人出嚟
上年紀嘅人 佢哋無連登 無ig 消息無我哋咁靈通
求下各位巴絲 一齊幫下手

唔好白費咗尋日一班義士嘅血汗

佢想死點解唔搵件建制狗黎殺一儆百，至少名留青史丫。

香港人要有一d轟動嘅野先識覺醒

得你地有家庭？後生仔冇屋企人？

6 11 12 以死相搏 不散

想share邊到睇嫁?

後生仔唔識死姐，過多廿年搵工就後悔了

或者咁樣講 細路nth to lose 先會敢不顧一切 但調返轉 其實佢冇未供完既樓 冇出糧 行出黎反而係保護緊球大人所擁有既野

好似ptt 睇左好多網站 睇下人地外國點睇依次遊行 唔係好記得了

香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須要一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

係係台灣網站睇 見到好有同感所以記低左

呢d就真係有料啦

成日話我地冇成本
屌你有仔女我冇前途？
讀緊大學正正係prep緊前路嘅時候
你估我日日都prepare緊將來搵工我到衝果時唔膽心我第時會搵唔到工有影響？
唔好再比籍口自己啦 我地都risk緊我地之後果40年架

尤其宜家私人市場出價差 個個都想考政府工
最撚多人讀嘅nursing都係半份政府工
成日聽你班所謂大人話後生冇成本冇負擔
真係難聽過粗口

喺度搵到上面段野